# Заметки по докеру

Установка докера есть [тут](https://docs.docker.com/toolbox/toolbox_install_windows/). Если есть какие проблемы пишите

Контейнеры объединены в docker-compose, это что-то типо группы контейнеров, 
которые могут общаться между собой, чтобы собрать его нужно выполнить из директории бота:
```
docker-compose build
```
Чтобы поднять бота нужно выполнить (если добавить -d, то он будет в фоне запущен,
но я запускаю обычно просто так, чтобы видеть логи и открываю еще одно окно)
```
docker-compose up
```
У нас два контейнера, один называется `bot` другой `mongo`

Чтобы выполнить что-то изнутри контейнера можно воспользоваться командой `exec`,
например можно подключиться к терминалу монги:
```
docker-compose exec mongo mongo
```
И оттуда можно выполнить вот такое, чтобы достать всю информаию:
```
use rpg_db
db.client_data.find({})
```
(могу ошибиться в чем-то, так как пишу по памяти)

Также можно смотреть что внутри монги через studio 3t, например, но хз, 
мне проще через терминал, если вам надо будет, то могу объяснить что там как

Чтобы перезапустить бота, открываем еще одно окно докера и выполняем
```
docker-compose restart bot
```

Если что-то надо еще узнать по докеру, пишите, а то я то, что первое в голову пришло написал